教頭為牙醫、門將是導演！冰島兼職「雜牌軍」踢出傳奇

總人口僅 33 萬多人的「小國」冰島，因為首度度踢進世界盃足球賽 32 強而震驚全球。首場分組賽對上強敵阿根廷，冰島更是以黑馬姿態大爆冷門，由門將霍多森（Hannes Halldorsson）成功擋住名將梅西（Lionel Messi）的 12 碼罰球，以 1:1 逼平對手。最令人驚訝的是，由於冰島並沒有職業足球聯賽，上陣的球員都是擁有其他副業的業餘選手；例如門將霍多森是一位導演，而總教練霍爾格利姆森（Heimir Hallgrimsson）竟然還是一位專業牙醫！

據了解，人口組成為 16 萬男性、17 萬女性的冰島，扣除年齡、肢體等因素不適合運動者，只剩下約 8000 名成年男子符合成為世足賽球員的資格。而受到該國勞動人力不足的影響，最終加入的球員們幾乎人人都有副業、兼職，除了門將霍多森是一名拍攝 MV 和廣告的導演之外，後衛沙瓦森（Birkir Mar Saevarsson）還是一名工廠工人，而總教練霍爾格利姆森則是一名專業牙醫。

開業當牙醫已經 24 年的霍爾格利姆森，日前接受媒體訪問時曾透露，自己就算在世足賽中打響了名號，也不會考慮轉當足球教練，「我是一個牙醫，而我這輩子終身的職業就是牙醫，而不會是足球教練。」

至於在賽前執導此次可口可樂冰島世足宣傳影片的門將霍多森則表示，他過去的主要工作是一名導演，這也是當時他主要的收入來源。不過自己熱愛踢球，因此平時在導演工作之餘，晚上則努力進行球員訓練，直到 4 年前，終於如願成為了一名職業足球員。

真係洗唔洗幫呢場波起個朵，猶如成功抵抗到外敵入侵

Battle of Moscow

諗起火影班叛忍

越吹越大 無職業聯賽
遲早有人話冰島本身無足球呢樣嘢都打到入世盃

冰島足球超級聯賽是由冰島足球協會舉辦的業餘足球聯賽，是冰島聯賽系統中最高等級的聯賽，於1912年舉辦首屆賽事。首都球會為法林、華洛，皆位於雷克雅未克。之前的首都KR球會卻解散。

盲既都識上網
花迷

獻完醜未

果然豬hi 白痴

跟住又有人會話:嘩，冰天雪地練波都入到世界杯

即係美斯射波比個導演檔走左
我係阿根廷Fans都幫唔落手

睇下第一行

豬HI 你出唔出黎回應下

作得幾好，唔該作埋落去

每日練波前都要跑火山兩次，除左抗高原反應練習低含氧量做劇烈運動之外，六磨練埋維京人嘅意志

打龍個件導演踢過荷甲奈梅亨
踢右閘個件鹽廠工人踢過瑞超哈馬比 同挪超白蘭恩

兩個都踢過職業

冰島歷史性打入世界盃決賽週,全靠國民團結,球員努力同熱血,教練有方法改善防守戰術同紀律

文盲都學人上網

但文章入面講嗰個導演門將其實喺丹超踢緊 ，導演工作只係個人愛好